
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [153. 寻找旋转排序数组中的最小值](https://leetcode-cn.com/problems/find-minimum-in-rotated-sorted-array/)

## 題目描述

已知一个长度为 <code>n</code> 的数组，预先按照升序排列，经由 <code>1</code> 到 <code>n</code> 次 <strong>旋转</strong> 后，得到输入数组。例如，原数组 <code>nums = [0,1,2,4,5,6,7]</code> 在变化后可能得到：
<ul>
	<li>若旋转 <code>4</code> 次，则可以得到 <code>[4,5,6,7,0,1,2]</code></li>
	<li>若旋转 <code>7</code> 次，则可以得到 <code>[0,1,2,4,5,6,7]</code></li>
</ul>

<p>注意，数组 <code>[a[0], a[1], a[2], ..., a[n-1]]</code> <strong>旋转一次</strong> 的结果为数组 <code>[a[n-1], a[0], a[1], a[2], ..., a[n-2]]</code> 。</p>

<p>给你一个元素值 <strong>互不相同</strong> 的数组 <code>nums</code> ，它原来是一个升序排列的数组，并按上述情形进行了多次旋转。请你找出并返回数组中的 <strong>最小元素</strong> 。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [3,4,5,1,2]
<strong>输出：</strong>1
<strong>解释：</strong>原数组为 [1,2,3,4,5] ，旋转 3 次得到输入数组。
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [4,5,6,7,0,1,2]
<strong>输出：</strong>0
<strong>解释：</strong>原数组为 [0,1,2,4,5,6,7] ，旋转 4 次得到输入数组。
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [11,13,15,17]
<strong>输出：</strong>11
<strong>解释：</strong>原数组为 [11,13,15,17] ，旋转 4 次得到输入数组。
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>n == nums.length</code></li>
	<li><code>1 <= n <= 5000</code></li>
	<li><code>-5000 <= nums[i] <= 5000</code></li>
	<li><code>nums</code> 中的所有整数 <strong>互不相同</strong></li>
	<li><code>nums</code> 原来是一个升序排序的数组，并进行了 <code>1</code> 至 <code>n</code> 次旋转</li>
</ul>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [二分查找](https://leetcode-cn.com/tag/binary-search)

## 相似題目

- [搜索旋转排序数组](../search-in-rotated-sorted-array/README.md)
- [寻找旋转排序数组中的最小值 II](../find-minimum-in-rotated-sorted-array-ii/README.md)
